<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">

<channel>
    <title>Sports.ru</title>
    <link>https://sobolew.github.io</link>
    <description>Новости: футбол, хоккей, теннис и другой спорт</description>
    <language>ru</language>

    <item><guid>https://sobolew.github.io/sp/blog-2.html</guid><title>Артем Дзюба: «Мне плохо без футбола, я кайфую от тренировок, не могу без игр. Не хватает драйва»</title><link>https://sobolew.github.io/sp/blog-2.html</link><pdalink>https://sobolew.github.io/sp/blog-2.html</pdalink><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:34:00 +0300</pubDate><author>Любовь Курчавова</author><media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating><category>Спорт</category><description>Нападающий «Зенита» Артем Дзюба рассказал о трудностях, которые он испытывает, находясь на карантине из-за пандемии коронавируса. — Как оставаться в форме, когда сидишь дома? — Увидел у кого-то в сторис, что можно было пригнать с базы велосипед. Воспользовался этим — вот, стоит на кухне.</description><enclosure type="image/jpeg" url="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/447/322/7/share/f16234_no_logo_no_text.jpg"></enclosure><content:encoded><![CDATA[Нападающий «Зенита» Артем Дзюба рассказал о трудностях, которые он испытывает, находясь на карантине из-за пандемии коронавируса.
— Как оставаться в форме, когда сидишь дома?
— Увидел у кого-то в сторис, что можно было пригнать с базы велосипед. Воспользовался этим — вот, стоит на кухне. А так нам дали тренировочную программу.
Я попросил Тараса Кияшко, тренера бойца Александра Волкова, – он скинул мне программу, там отжимания, приседания с прыжком, упражнения на пресс. Плюс дети держат в тонусе — у нас с ними баскетбол, футбол, хоккей.
Обидно, что мы в «Зените» сидели три сбора, 40 дней почти получается, и теперь вся работа коту под хвост. Ради чего? Такой фундамент заложить — и все в бездну. 
Ну, и еще у меня беговая дорожка есть — раньше я смеялся над женой, которая на ней занималась, а теперь вот придется самому бегать.
— Скучаете по команде?
— Безумно. Скучаю по футболу, мне невыносимо трудно. Тяжело дается вся эта ситуация. Плюс у меня же была небольшая травма, становлюсь мнительным.
Мне плохо без футбола, я кайфую от тренировок, не могу без игр. Не хватает драйва, эмоций, не знаю, куда девать энергию, – сказал Дзюба.
На данный момент в России зафиксировано 438 заразившихся коронавирусной инфекцией.
Дзюба о коронавирусе в РФ: «Поражает, что русские не сдаются. Весь мир на карантине, а нам все нипочем»

<figure>
    <img src="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/447/322/7/share/f16234_no_logo_no_text.jpg" width="1200" height="630">
</figure>]]></content:encoded></item>

    <item><guid>https://sobolew.github.io/sp/blog-1.html</guid><title>Первый игрок НБА, сделавший каминг-аут, заразился коронавирусом</title><link>https://sobolew.github.io/sp/blog-1.html</link><pdalink>https://sobolew.github.io/sp/blog-1.html</pdalink><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 18:46:00 +0300</pubDate><author>Валерий Левкин</author><media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating><category>Спорт</category><description>Джейсон Коллинз, первый игрок НБА, который открыто рассказал о нетрадиционной сексуальной ориентации, сдал положительный тест на коронавирус. Коллинз предполагает, что заразился 4 марта, когда посетил в Нью-Йорке матч «Бруклина», в рамках которого клуб провел мероприятия в поддержку ЛГБТ-сообщества.</description><enclosure type="image/jpeg" url="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/449/675/7/share/0e9deb_no_logo_no_text.jpg"></enclosure><content:encoded><![CDATA[Джейсон Коллинз, первый игрок НБА, который открыто рассказал о нетрадиционной сексуальной ориентации, сдал положительный тест на коронавирус.
Коллинз предполагает, что заразился 4 марта, когда посетил в Нью-Йорке матч «Бруклина», в рамках которого клуб провел мероприятия в поддержку ЛГБТ-сообщества. По мнению экс-баскетболиста, именно там он контактировал с кем-то, кто уже был болен COVID-19.
По словам Коллинза, через несколько дней после этого у него появились первые симптомы, включая «ужасные» головные боли.
«Потому у меня была лихорадка и кашель. В субботу я отправился в больницу, сдал тест, поговорил с врачами о неприятном ощущении в груди.
Сейчас я у себя дома, отдыхаю, но все еще испытываю это ощущение в груди. Возможно, придется вернуться в больницу», – сказал Коллинз.
41-летний Коллинз провел 14 сезонов в НБА. Лига на данный момент приостановила сезон с целью помешать распространению коронавируса.
0 связей с мужчинами, зато 500 женщин в год. Когда Мэджик Джонсон признался, что болен ВИЧ, Америка пережила шок
Следите за всеми новостями – в телеграм-канале «Баскетбол»

<figure>
    <img src="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/449/675/7/share/0e9deb_no_logo_no_text.jpg" width="1200" height="630">
</figure>]]></content:encoded></item>

    <item><guid>https://sobolew.github.io/sp/blog-5.html</guid><title>Федор Смолов: «В Москву не отпустили. В CS по 12 часов играю, время убиваю»</title><link>https://sobolew.github.io/sp/blog-5.html</link><pdalink>https://sobolew.github.io/sp/blog-5.html</pdalink><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 21:48:00 +0300</pubDate><author>Александр Филатов</author><media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating><category>Спорт</category><description>Форвард «Локомотива» Федор Смолов, выступающий в «Сельте» на правах аренды, рассказал, чем занимается на карантине в связи с пандемией коронавируса. «Как в России делишки? Ке таль, эрмано? Тодо бьен, тодо бьен, амиго (обращается к испанскому знакомому: как жизнь, братишка? Все хорошо, все хорошо – Sports.ru).</description><enclosure type="image/jpeg" url="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/450/095/9/share/5e07d8_no_logo_no_text.jpg"></enclosure><content:encoded><![CDATA[Форвард «Локомотива» Федор Смолов, выступающий в «Сельте» на правах аренды, рассказал, чем занимается на карантине в связи с пандемией коронавируса.
«Как в России делишки? Ке таль, эрмано? Тодо бьен, тодо бьен, амиго (обращается к испанскому знакомому: как жизнь, братишка? Все хорошо, все хорошо – Sports.ru). По-испански плохо говорю.
Как не скучать? Карантин продлили до 15 апреля, меня не отпустили в Москву. Сижу дома, тренируюсь, выполняю программу, которую нам дали. В CS играю часов по 12, время убиваю», – рассказал Смолов во время прямого эфира в инстаграме. 
Больше новостей про игры – в нашем телеграм-канале. Подписывайтесь!

<figure>
    <img src="https://www.sports.ru/dynamic_images/news/108/450/095/9/share/5e07d8_no_logo_no_text.jpg" width="1200" height="630">
</figure>]]></content:encoded></item>

</channel>
</rss>
