<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Новости Омска и Омской области — СуперОмск</title>
		<description>Самые свежие новости из жизни Омска и Омской области за сегодня. РИА СуперОмск — это ежедневный дайджест событий, новостей, блогов и комментариев. СуперОмск — информационное агентство для неравнодушных людей. О главном без пропаганды!</description>
		<link>https://sobolew.github.io/</link>
		<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 16:52:58 +0600</lastBuildDate>
		<image>
			<url>https://superomsk.ru/design/cms/images/logo.png</url>
			<title>Тестовые новости</title>
			<link>https://sobolew.github.io</link>
		</image>
		<language>ru</language>
		<item>
			<title>Тест новость 1</title>
			<link>https://sobolew.github.io/sp/blog-2.html</link>
			<content:encoded>&lt;p&gt;Запутанные отношения омички с ее ухажером привели к пожару. Инцидент случился ранним утром 2 марта на улице Красный Переулок, что в Ленинском районе.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;62-летняя женщина, живущая с дочкой и внучкой, рассказала, что ночью ее дочери позвонил близкий друг и, будучи под властью ревности и алкоголя, пригрозил поджечь квартиру, через час он приехал и кричал под окном. Женщины пытались его успокоить, но безуспешно, тогда он поджег и бросил в окно бутылку, однако хозяйка квартиры успела быстро закрыть окно, поэтому ущерб оказался небольшим.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Задержанный 36-летний мужчина рассказал, что с женщиной он поддерживает близкие отношения уже 7 лет, а в ту ночь у него настолько вскружилась голова, что он напился с другом, купил на заправке бензин, залил в стеклянную бутылку и попытался поджечь квартиру, сообщили в УМВД по Омской области.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В ведомстве добавили, сумма ущерба после поджога устанавливается, проводится проверка, по окончанию которой вынесут процессуальное решение.&lt;/p&gt;</content:encoded>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:37:05 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/ba14b94bd15aaa7f5e5d668af819ea83.jpg" length="53253" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Тест новость 2</title>
			<link>https://sobolew.github.io/sp/blog-1.html</link>
			<content:encoded>&lt;p&gt;Вместо романистического вечера с девушкой в домашнем кинотеатре 21-летнему омичу пришлось довольствоваться общением с полицейскими.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;К дежурному сотруднику уголовного розыска отдела полиции № 8 обратился молодой парень, который рассказал, что с его счета незаконно списали деньги. По словам омича, неделю назад в одной из социальных сетей он познакомился с девушкой, Через некоторое время парочка решила сходить в кино&lt;/em&gt;&amp;raquo;, &amp;mdash; рассказали &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; в УМВД по городу Омску.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая знакомая прислала ухажеру ссылку на сайт сети домашних кинотеатров. Там парень забронировал билеты, заплатив за них 5200 рублей.  Сообщив об этом даме, он услышал от нее просьбу перенести свидание на другой день. Омич вновь посетил сайт, но при попытке перенести дату и вернуть, уплаченные деньги, сервис внось списал еще 5200 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После такой &amp;laquo;неудачи&amp;raquo; новая знакомая внезапно заблокировала аккаунт и перестала выходить на связь.  Вот и пришлось парню вместо свидания идти в отдел полиции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как выяснили оперативники, аккаунт девушки, как и сеть домашних кинотеатров, оказался фейком.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/aa40250c08dee66a3ecb8e0e19802c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;686&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас по данному факту проводится проверка. Полицейские связались с провайдером, администрацией социальной сети и банком, дабы выяснить всех действующих лиц, а также проследить движение денег.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не исключено, что результатом проверочных мероприятий станет возбуждение уголовного дела по статье &amp;laquo;Мошенничество&amp;raquo;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:17:56 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d5c4c131a6303ff71463e65d15306c77.jpg" length="46394" type="image/jpeg" />
		</item>
	</channel>
</rss>
