<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Новости Омска и Омской области — СуперОмск</title>
		<description>Самые свежие новости из жизни Омска и Омской области за сегодня. РИА СуперОмск — это ежедневный дайджест событий, новостей, блогов и комментариев. СуперОмск — информационное агентство для неравнодушных людей. О главном без пропаганды!</description>
		<link>https://superomsk.ru</link>
		<lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 16:52:58 +0600</lastBuildDate>
		<image>
			<url>https://superomsk.ru/design/cms/images/logo.png</url>
			<title>Новости Омска и Омской области — СуперОмск</title>
			<link>https://superomsk.ru</link>
		</image>
		<language>ru</language>
		<item>
			<title>Омичка вскружила голову мужчине настолько, что он поджег ее квартиру</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85829-omichka_vskrujila_golovu_mujchine_nastolko_chto_on/</link>
			<description>&lt;p&gt;Запутанные отношения омички с ее ухажером привели к пожару. Инцидент случился ранним утром 2 марта на улице Красный Переулок, что в Ленинском районе.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;62-летняя женщина, живущая с дочкой и внучкой, рассказала, что ночью ее дочери позвонил близкий друг и, будучи под властью ревности и алкоголя, пригрозил поджечь квартиру, через час он приехал и кричал под окном. Женщины пытались его успокоить, но безуспешно, тогда он поджег и бросил в окно бутылку, однако хозяйка квартиры успела быстро закрыть окно, поэтому ущерб оказался небольшим.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Задержанный 36-летний мужчина рассказал, что с женщиной он поддерживает близкие отношения уже 7 лет, а в ту ночь у него настолько вскружилась голова, что он напился с другом, купил на заправке бензин, залил в стеклянную бутылку и попытался поджечь квартиру, сообщили в УМВД по Омской области.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В ведомстве добавили, сумма ущерба после поджога устанавливается, проводится проверка, по окончанию которой вынесут процессуальное решение.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:37:05 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/ba14b94bd15aaa7f5e5d668af819ea83.jpg" length="53253" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Виртуальная подруга сводила омича в кинотеатр за 11 тысяч рублей</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85828-virtualnaya_podruga_svodila_omicha_v_kinoteatr_za_/</link>
			<description>&lt;p&gt;Вместо романистического вечера с девушкой в домашнем кинотеатре 21-летнему омичу пришлось довольствоваться общением с полицейскими.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;К дежурному сотруднику уголовного розыска отдела полиции № 8 обратился молодой парень, который рассказал, что с его счета незаконно списали деньги. По словам омича, неделю назад в одной из социальных сетей он познакомился с девушкой, Через некоторое время парочка решила сходить в кино&lt;/em&gt;&amp;raquo;, &amp;mdash; рассказали &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; в УМВД по городу Омску.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая знакомая прислала ухажеру ссылку на сайт сети домашних кинотеатров. Там парень забронировал билеты, заплатив за них 5200 рублей.  Сообщив об этом даме, он услышал от нее просьбу перенести свидание на другой день. Омич вновь посетил сайт, но при попытке перенести дату и вернуть, уплаченные деньги, сервис внось списал еще 5200 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После такой &amp;laquo;неудачи&amp;raquo; новая знакомая внезапно заблокировала аккаунт и перестала выходить на связь.  Вот и пришлось парню вместо свидания идти в отдел полиции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как выяснили оперативники, аккаунт девушки, как и сеть домашних кинотеатров, оказался фейком.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/aa40250c08dee66a3ecb8e0e19802c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;686&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас по данному факту проводится проверка. Полицейские связались с провайдером, администрацией социальной сети и банком, дабы выяснить всех действующих лиц, а также проследить движение денег.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не исключено, что результатом проверочных мероприятий станет возбуждение уголовного дела по статье &amp;laquo;Мошенничество&amp;raquo;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:17:56 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d5c4c131a6303ff71463e65d15306c77.jpg" length="46394" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>КОНФЛИКТЫ НЕДЕЛИ: «министерский бадминтон» свалками, кресло вице-спикера и уборка частной собственности ...</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85819-konflikt_nedeli_ministerskiy_badminton_svalkami_kr/</link>
			<description>&lt;!-- p.p1 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; text-indent: 48.0px; font: 8.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff; min-height: 9.0px} p.p2 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; text-indent: 48.0px; font: 12.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff; min-height: 15.0px} p.p3 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; text-indent: 48.0px; font: 12.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff} p.p4 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff} span.s1 {font-kerning: none} --&gt; &lt;h1&gt;&lt;strong&gt;Обязанность по ликвидации несанкционированных свалок в Омской области зависла между двумя министерствами&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Настоящим &amp;laquo;бюрократическим бадминтоном&amp;raquo; обязанностью по ликвидации несанкционированных свалок между региональным Минстроем и Минприроды отметились и, по всей видимости, далее отметятся первые месяцы 2020 года.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Как стало известно &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo;, министерство строительства, транспорта и дорожного хозяйства Омской области уже через апелляцию пытается аннулировать предписание, обязывающее данное министерство совершить действия по ликвидации ряда несанкционированных свалок в различных районах Омской области. В частности, чиновники попросили суд о прекращении исполнительного производства по незаконной свалки в Усть-Ишимском районе, площадью 50 тысяч квадратных метров.&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;В своих доводах министерство мягко намекнуло, что работы должны идти с подачи Министерства природных ресурсов и экологии Омской области.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p4&quot; style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;Финансирование мероприятий в сфере обращения с твердыми коммунальными отходами с 26.03.2019 осуществляется Министерством природных ресурсов и экологии Омской области, в то время как обязанность по исполнению соответствующего мероприятия в сфере обращения с твердыми коммунальными отходами на основании судебного акта остается за Министерством строительства и жилищно-коммунального комплекса Омской области, соответственно, денежные средства на исполнение судебных решений по исполнительным листам для Минстроя Омской области не могут быть предусмотрены, поскольку полномочия в указанной сфере отсутствуют и, как следствие, финансирование исполнения указанных решений суда будет нецелевым расходованием средств областного бюджета&amp;raquo;&lt;/em&gt;, &amp;ndash; говорится в апелляционном определении Омской областного суда.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Со своей стороны, суд отметил, что предписание Минстрою выдано еще до передачи полномочий, поэтому обязанность должна остаться за упомянутым министерством, которое сейчас не может выделить деньги на ликвидацию свалок, так как это может быть воспринято, как нецелевое расходование средств.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Схожий иск с аналогичными требованием и определением в Омский областной суд поступал от Минстрой и по несанкционированным свалкам близ поселений Омского района. В общей сложности, по подсчетам &amp;laquo;СуперОмска&amp;raquo;, таких исполнительных листов с 2016 по 2019 год Минстрою выдано до 28 штук. В целом же, согласно последним данным, в Омской области насчитывается порядка 900 несанкционированных свалок на территории общей площадью 1,3 гектара, на которых накоплено порядка 30 тысяч кубометров мусора.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Это бремя по ликвидации на фоне министерских тяжб в итоге ляжет на районные администрации, которых, видимо, и сделают крайними.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&lt;strong&gt;Битва за кресло вице-спикера Омского горсовета&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;В среду, 4 марта, на заседании ОГС решится вопрос по выбору вице-спикера Омского горсовета из числа депутатов. Кресло пустует с октября 2019 года и наверняка все соискатели уже успели совершить лоббистские действия в борьбе за вакантное место. Здесь стоит понимать, что большинство в ОГС за &amp;laquo;Единой Россией&amp;raquo; и выбор кандидатуры будет зависеть от позиции партии власти.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;К примеру, если единороссам нужны &amp;laquo;спокойные заседания&amp;raquo;, то выбор в качестве комплимента может пасть на члена фракции КПРФ. Например, депутата Михаила Федотова.&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Впрочем, если члены фракции ЕР посчитают несущественными возможные конфликтные последствия со стороны оппозиции, то кресло вице-спикера может достаться представителю &amp;laquo;Единой России&amp;raquo;.&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Вероятно, им станет Виталий Путинцев. Народный избранник уже вышел из совладельцев компаний. Последней стало ООО &amp;laquo;Веселые колобки&amp;raquo;, под чьим управлением ряд аттракционов в парке им. 30-летия ВЛКСМ. Долю в 33,33 % УК компании депутат отдал в октябре 2019 года. Предприятие осталось под управлением Константина Путинцева.&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Не стоит забывать Александра Калякина, ушедшего не так давно с поста главного инженера АО &amp;laquo;ОМПО &amp;laquo;Иртыш&amp;raquo; и Дмитрия Лицкевича. Да, Лицкевич выступает совладельцем ООО &amp;laquo;Спецтехстрой&amp;raquo;. Но эта компания не похожа на структуру, за которую хочется держаться. Общество исключено из государственного реестра СРО, а банковский счет структуры может иметь блокировку, наложенную ФНС.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Вероятное внутрипартийное противостояние в борьбе за должность, если и было, то, скорее всего, между упомянутыми депутатами-единороссами, при наличии их желания стать вице-спикером, конечно же.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;Остальным вероятным претендентам в силу обременения придется выходить из совладельцев бизнеса или же с руководящих должностей, что маловероятно за два года до окончания созыва и неясных перспективах переизбраться.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;h1&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&lt;strong&gt;Уборка частной собственности за госсчет&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;В пятницу, 28 февраля, Омск едва не попал в сводку федеральных СМИ. От общероссийского внимания город спасло лишь отсутствие жертв обрушения конструкции уже бывших складов Минобороны. Под конец рабочего дня часть стены рухнула на пешеходную зону и проезжую часть в центре Омска.&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;У территорий уже есть новый собственник, но разгребать чужие завалы &lt;a href=&quot;news/85813-glava_omskix_dorojnikov_gotovitsya_vstavit_schet_s/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;пришлось&lt;/a&gt; за бюджетный счет силами муниципальных дорожников. В общей сложности вывезено порядка 300 кубометров мусора. Но затраченные средства необходимо компенсировать, но за счет кого?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:06:45 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/c472ef085f3679aaa55e0a5c3115eff4.jpg" length="52105" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Для омских охотинспекторов покупают пять джипов</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85826-dlya_omskix_oxotinspektorov_pokupayut_pyat_djipov/</link>
			<description>&lt;p&gt;Правительство Омской области обнародовало данные о проведении аукциона для нужд бюджетного учреждения &amp;laquo;Управление по охране животного мира&amp;raquo; Министерства природы и экологии Омской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Согласно конкурсной документации, для омских охотинспекторов планируется купить пять автомобилей повышенной проходимости. Начальная цена вопроса &amp;ndash; 3 млн 862 тысячи 833 рубля и 35 копеек.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из описания объекта закупки следует, что для Управления охраны животного мира требуются полноприводные бензиновые автомобили с механической коробкой передач, объемом двигателя не менее 2 600 кубических сантиметров и с обязательным наличием раздаточной коробки. Длина джипа не должна быть меньше 4 100 сантиметров, ширина &amp;ndash; 1 855 сантиметров, а дорожный просвет &amp;ndash; 210 миллиметров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Исходя из конкурсной документации получается, что на один автомобиль заложено порядка 772 тысяч 566 рублей и 67 копеек.  За такие деньги можно купить &amp;laquo;УАЗ Патриот&amp;raquo;, цены на который в базовой комплектации начинаются с 683 тысяч 910 рублей, а, скажем, &amp;laquo;УАЗ Хантер&amp;raquo; еще дешевле &amp;ndash; от 633 тысяч 300 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, ранее было объявлено, что для нужд все того же Управления по охране животного мира&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;news/85381-dlya_omskix_oxotinspektorov_kupyat_kvadrotsikl_za_/&quot;&gt;купят&lt;/a&gt; еще и 4 квадроцикла.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добавим, что сам аукцион по автомобилям запланирован на 13 марта текущего года.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 13:40:27 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/a8122b4c4e49233d18145ac111564db8.jpg" length="58405" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В Омске задержали мужчину в федеральном розыске</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85822-v_omske_zaderjali_mujchinu_v_federalnom_rozske/</link>
			<description>&lt;p&gt;В воскресенье, 1 марта, около 14 часов на улице Бульварной экипаж Росгвардии заметил мужчину, похожего по приметам на разыскиваемого обвиняемого в преступлении. При виде стражей порядка неизвестный развернулся, ускорил шаг и попытался спрятаться в гаражах, однако те его настигли.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Стало ясно, почему мужчина испугался правоохранителей &amp;ndash; у него есть проблемы с законом. Как рассказали в Росгвардии, омич находится в федеральном розыске из-за кражи велосипеда по улице Полторацкого в Омске.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Множество раз судимого за кражи 39-летнего омича доставили в полицию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задержанный ранее неоднократно судимый за совершение имущественных преступлений 39-летний гражданин был доставлен в отдел полиции для дальнейшего разбирательства и передачи инициатору розыска.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 13:21:52 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/878688aae5ccdfbca02dc378ea88ecdd.jpg" length="36244" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омский судья скоропостижно умер в 51 год</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85821-omskiy_sudya_skoropostijno_umer_v_51_god/</link>
			<description>&lt;p&gt;Накануне, 1 марта, скоропостижно скончался судья Октябрьского районного суда Евгений Балацырь. В тот момент он находился за пределами Омска, сообщают &amp;laquo;&lt;a href=&quot;http://kvnews.ru/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Коммерческие вести&lt;/a&gt;&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/fb4f0c0d354e3b5ca13264b91180a323.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;188&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евгений Владимирович родился в 1968 году в с. Одесское Омской области, в 1994 году окончил юридический  факультет Омского государственного университета. С 1993 по 2003 год работал на различных должностях в прокуратуре Омской области, начиная со следователя прокуратуры до заместителя Омского транспортного прокурора. В 2003 году получил мантию в Октябрьском районном суде, в 2007-м был переназначен судьей без ограничения срока полномочий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рассматривал многие резонансные дела, в том числе вынес громкий оправдательный приговор бывшему заместителю начальника УМВД по Омской области Сергею Клевакину. &lt;a href=&quot;news/72043-prisyajne_roveyn_vinoven_i_ne_zaslujivaet_snisxojd/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Определял&lt;/a&gt; наказание экс-главе Кормиловского района Иосифу Ровейну, обвинительный вердикт которому огласили присяжные.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:52:47 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/7441d7d6a7ef2b7f513e61bd0afd0f86.jpg" length="7671" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>24 омских малыша отпразднуют день рождения только через четыре года</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85820-24_omskix_malsha_otprazdnuyut_den_rojdeniya_tolko_/</link>
			<description>&lt;p&gt;В омском Минздраве сообщили данные о детях, родившихся в дату, которая бывает раз в четыре года &amp;ndash; 29 февраля. По данным пресс-службы ведомства, в этот день в 2020 году в Омском регионе родились 24 малыша: 13 девочек и 11 мальчиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выходит, что свой первый день рождения в соответствии с календарем юные омичи отпразднуют только в 2024-м, когда в високосный год снова наступит 29 февраля.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:52:20 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/1471d33121d2236a599a728b07ed2c22.jpg" length="32449" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>На трассе Тюмень – Омск водитель «Лады» залетел под снегоуборочную машину: есть погибшие</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85818-na_trasse_tyumen_omsk_voditel_lad_zaletel_pod_sneg/</link>
			<description>&lt;p&gt;Очередное ДТП со смертельным исходом произошло в минувшие выходные на трассе Тюмень &amp;ndash; Омск, которую в народе уже давно прозвали &amp;laquo;трасса смерти&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все произошло в последний день зимы, 29 февраля, на 357-м километре федеральной дороги в Абатском районе Тюменской области.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;По предварительным данным, 30-летний водитель &amp;laquo;Лады Веста&amp;raquo; въехал в снегоуборочную технику, которая двигалась в попутном направлении&lt;/em&gt;&amp;raquo;, &amp;ndash; пояснили &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; в УГИБДД по Тюменской области.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На кадрах последствий этой аварии видно, что передняя часть легковушки практически полностью залетела под тяжелую дорожную технику.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате ДТП водитель &amp;laquo;Лады&amp;raquo; получил различные травмы, но от госпитализации отказался. Его 33-летнему пассажиру повезло куда меньше. Мужчину в тяжелом состоянии доставили в больницу, где он, несмотря на все усилия врачей, скончался через день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По факту этой аварии проводится проверка.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:40:18 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/4772900f7f62041d424e21c6e8dc3ad9.jpg" length="37384" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В заснеженном дворе Омска застряла очередная скорая помощь</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85816-v_zasnejennom_dvore_omska_zastryala_echshe_odna_sk/</link>
			<description>&lt;p&gt;Омичи не перестают жаловаться на чистку дорог и дворов, заваленных снегом.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Очередная скорая помощь застряла на проезде, полном снежных масс. В паблике &amp;laquo;ЧП Омск&amp;raquo; в&amp;nbsp; соцсети &amp;laquo;ВКонтакте&amp;raquo; появилась видеозапись застрявшей машины скорой помощи во дворах Нефтяников. На кадрах видно, что машина спецслужбы не может выехать и застряла в снегу, а мужчине приходится толкать автомобиль. Инцидент случился на проезде между домами № 48 и 52 по улице Химиков.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Вот так и чистят наши дороги! В экстренной ситуации даже спецслужбы не могут выполнить свою работу &amp;ndash; увозили женщину на носилках прям с улицы, уж не знаю, что там именно случилось&amp;raquo;&lt;/em&gt;, &amp;ndash; рассказала автор &lt;a href=&quot;https://vk.com/im?peers=4304164&amp;amp;sel=8007891&amp;amp;w=wall-62832959_2046954%2F5b92391c179d3cc971&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ролика&lt;/a&gt; Дарья Чернега.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со слов омички, на этом месте машины застревают уже в третий раз за один день.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Напомним, аналогичная ситуация &lt;a href=&quot;news/85780-omicham_prishlos_vtalkivat_zastryavshuyu_v_sugroba/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;произошла&lt;/a&gt; парой дней раньше в еще одном дворе Нефтяников неподалеку &amp;ndash; по улице 22 Апреля, 32. Там вызволять машину скорой помощи из снежного плена пришлось сразу нескольким омичам. Очевидно, в Нефтяниках с очисткой дворов от снега складывается удручающая ситуация.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;color: #888888;&quot;&gt;Фото: &amp;laquo;ЧП Омск&amp;raquo;.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:27:35 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/90b55c9b37e6e01bd958764eb153d55d.jpg" length="37640" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Растаявший лед на омском «Празднике Севера» сотворил сразу двух чемпионов по хоккею</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85817-rastayavshiy_led_na_omskom_prazdnike_severa_sotvor/</link>
			<description>&lt;p&gt;В минувшие выходные в Тевризе завершился пятидесятый, юбилейный областной &amp;laquo;Праздник Севера&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не обошлось на соревнованиях и без курьезов. Игры по хоккею проходили в крытом ангаре &amp;laquo;Кедр&amp;raquo;, но чересчур теплая погода внесла свои коррективы в матчи за первое и третье место. Дело в том, что лед попросту подтаял и стал непригоден для хоккейных баталий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;360&quot; width=&quot;640&quot; src=&quot;https://vk.com/video_ext.php?oid=-34351161&amp;amp;id=456239197&amp;amp;hash=c103a83686b98ffe&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Видео: паблик &amp;laquo;Тара 360&amp;raquo; соцсети &amp;laquo;ВКонтакте&amp;raquo;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате организаторы приняли беспрецедентное решение и присудили сразу два первых места. Так, победителями турнира стали команды Тарского и Калачинского районов. Бронза досталась хоккеистам из Омского и Знаменского района.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добавим, что по итогам всего турнира первенство празднуют спортсмены из Тарского района.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:21:55 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/eb24daa670bd3b8b06bc43f826dde9b0.jpg" length="49468" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Ресурсники заявили об «отопительном» сюрпризе для омичей</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85814-resursniki_zayavili_ob_otopitelnom_syurprize_dlya_/</link>
			<description>&lt;p&gt;В &amp;laquo;Омск РТС&amp;raquo; по просьбе &amp;laquo;СуперОмска&amp;raquo; прокомментировали заявление федеральных властей о перспективе пересчета платы за отопление из-за теплой зимы. Причиной такого реверанса стали снизившиеся на 20 % расходы на ресурсы. Рассчитывать на уменьшение платы могут те регионы, где расчет производится по нормативам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее нашему ресурсу подтвердили в РЭК, что плата может быть пересчитана. Но жители ощутят уменьшение платы не раньше следующего года: именно тогда в Региональной энергетической комиссии пересмотрят среднегодовой норматив, а вместе с ним и тарифы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В компании &amp;laquo;Омск РТС&amp;raquo; также заявили, что снижение платы за тепло, вызванное теплой зимой, произойдет в 2021 году.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Ежегодная корректировка производится в первом квартале года за предыдущий календарный год, с января по декабрь&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;уточнили в пресс-службе организации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Более того, в компании заявили, что 2019 год также был теплым, и уже в ближайшее время омичей ждут невысокие счета за отопление.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;2019 год действительно был теплый. По итогам года АО &amp;laquo;Омск РТС&amp;raquo; произвело перерасчет выставленных начислений на основе показаний общедомовых приборов учета, которые предоставлялись в компанию обслуживающими дома организациями. В результате жителям возвращено порядка 130 миллионов рублей&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;добавили в компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что около 70 % жителей Омска получают тепловую энергию по тарифу, установленному для потребителей АО &amp;laquo;Омск РТС&amp;raquo; по сетям МП &amp;laquo;Тепловая компания&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;news/85807-v_rek_obyasnili_kogda_omicham_snizyat_platu_za_oto/&quot;&gt;&lt;strong&gt;В РЭК раскрыли, когда омичам снизят плату за отопление из-за аномальной зимы&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:16:51 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/2da809d6f10e6b897f906c285978e697.jpg" length="43174" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Депутат Олег Афанасьев выступил против безоговорочной приватизации «Тепловой компании»</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85815-deputat_oleg_afanasev_vstupil_protiv_bezogovorochn/</link>
			<description>&lt;p&gt;Депутат Омского горсовета Олег Афанасьев направил открытое обращение руководству города и области, своим коллегам в горсовете и Законодательном собрании о ситуации вокруг активов муниципальной &amp;laquo;Тепловой компании&amp;raquo;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На минувшей неделе в СМИ циркулировало мнение о необходимости создания на базе &amp;laquo;Тепловой компании&amp;raquo; единой теплосетевой организации с привлечением инвесторов либо передачи сетей в концессию крупному энергохолдингу. Как отмечает Афанасьев, в этом случае может повториться уже обкатанная схема, когда под благовидным предлогом многомиллиардное имущество уходит в частные руки, а городская казна получает от этого лишь крохи.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Так, ранее комитет Омского городского Совета по вопросам экономического развития и муниципальной собственности по результату досконального финансового и технического состояния инженерных сетей пришел к выводу, что имеющиеся у города активы используются недостаточно эффективно. К примеру, муниципальное имущество передавалось &amp;laquo;Омскгоргазу&amp;raquo; и &amp;laquo;Омскводоканалу&amp;raquo;, однако существенной экономической выгоды это не принесло, а реальное положение дел по факту отличается от написанного в договоре.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Что касается непосредственно &amp;laquo;Тепловой компании&amp;raquo;, кризис в ней был вызван по большей части управленческими ошибками и нарушениями, считает депутат:&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Нет никакой обреченности, есть только материальные активы и система финансовых и иных обязательств, тарифообразование. Очевидно, что необходимы комплексные меры &lt;br /&gt; по финансовой стабилизации и эти меры лежат в плоскости отсечения &amp;laquo;контор&amp;raquo;, отъедающих средства при закупках, пересмотра кабальных обязательств предприятия, усиления финансовой дисциплины, пересмотра кредитной политики и так далее&amp;raquo;. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В прошлом году после смены руководства состояние предприятия наконец начало улучшаться, в том числе за счет принципиальной позиции депутатского корпуса против безоговорочной передачи актива коммерсантам. Однако сейчас вновь зазвучали разговоры о &amp;laquo;безысходности&amp;raquo; и потребностях в &amp;laquo;частных инвесторах&amp;raquo;.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Подчеркну, что лично я не против частных инвесторов, но по всему опыту работы в Омском городском Совете &amp;ndash; реальных инвесторов омские городские активы не интересуют, ни о каких реальных вложениях речи никогда не шло. Максимум &amp;ndash; символические вливания в обмен&amp;nbsp;на возможность поглощать весь &amp;laquo;тарифный оборот&amp;raquo; той или иной отрасли&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;заявил депутат.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Вопросы вызывают и оценки городских теплосетевых активов, и те инвесторы, которые претендуют на ценный актив. Все прорабатываемые предложения сводятся к поглощению городских сетевых активов за долги, ни о каких реальных инвестициях речи не шло и не идет, констатирует Олег Афанасьев.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Депутат уверен, что приватизация стратегических муниципальных активов &amp;ndash; важнейший вопрос, затрагивающий всех горожан, поэтому он заслуживает публичности и активного участия представительных органов, СМИ. Поэтому Олег Афанасьев предлагает участникам омского политического процесса обнародовать мнения относительно приватизации важнейшего городского актива, а также создать на базе Законодательного собрания Омской области или Омского городского Совета рабочую группу из заинтересованных депутатов и специалистов с тем, чтобы предметно, а не риторически рассмотреть перспективы муниципального предприятия.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:55:12 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/1491fac3e62f85f70e13d4fe2f358128.jpg" length="39405" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Глава омских дорожников готовится выставить счет собственнику рухнувших складов Минобороны</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85813-glava_omskix_dorojnikov_gotovitsya_vstavit_schet_s/</link>
			<description>&lt;p&gt;В истории с обрушением складов Минобороны 1987 года постройки в Омске появилась новая сложность &amp;ndash; определить собственника объекта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo; &lt;a href=&quot;news/85752-v_tsentre_omska_obrushilis_ogromne_zdaniya/&quot;&gt;сообщал&lt;/a&gt; о рухнувших зданиях в пятницу, 28 февраля. К счастью, под руинами никого не обнаружили. А вот объекты оставалось только снести.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается собственника, то в последние четыре года склады и землю под ними арендовало омское ООО &amp;laquo;Техноком Логистик&amp;raquo;. Компания планировала снести часть зданий, а остальные отреставрировать. На данной территории должен был появиться торговый город с супермаркетом, заведениями общественного питания, катком и другими развлечениями. Однако работы так и не начались. Компания все это время не платила за арендованную у Минобороны России землю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В декабре 2019 года по итогам аукциона его участок и здания за 45,1 миллиона рублей выкупила московская компания ООО &amp;laquo;Профит Реал Эстейт&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С вопросом, кто же понесет расходы за ликвидацию чрезвычайной ситуации, &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo; обратился к главе Управления дорожного хозяйства и благоустройства Владимиру Казимирову.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дело в том, что муниципальные дорожники вынуждены были убирать строительный мусор, выпавший в том числе и на проезжую часть проспекта Карла Маркса. Теперь в городской администрации ищут собственника разрушенных складов, чтобы компенсировать непрофильные затраты из городской казны.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Сейчас мы направим соответствующий запрос департаменту городского хозяйства, чтобы выяснить, кто владелец. По расходам пока не скажу, но Управлением дорожного хозяйства и благоустройства вывезено 300 кубических метров строительного мусора. Как вы помните, часть складов обрушилась на тротуар, нужно было ликвидировать последствия.  Работы продолжились в субботу, 29 февраля, всю ночь и еще днем: помимо непосредственно уборки мусора, мы оплачивали расходы пильщиков по дереву, устанавливали ограждение-рабицу. Сейчас надо искать собственника, иначе для них это будет чревато статьей &amp;laquo;Неосновательное обогащение&amp;raquo;, а для нас &amp;ndash; &amp;laquo;Нецелевое расходование бюджетных средств&amp;raquo;&lt;/em&gt;, &amp;ndash; рассказал &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; Владимир Казимиров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что по соседству с разрушенными складами &lt;a href=&quot;news/85758-v_omske_s_molotka_prodadut_uchastok_po_sosedstvu_s/?isMobile=false&quot;&gt;продается&lt;/a&gt;&amp;nbsp;участок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;news/83218-v_tsentre_omska_moskvicham_prodali_tri_sklada_mino/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Москвичи скупили военные склады в центре Омска&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:29:36 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/003fe4558cf77c0fd40a8ee58dd7b289.jpg" length="54761" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В Омской области маленькая девочка получила серьезные травмы из-за чая</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85811-v_omskoy_oblasti_malenkaya_devochka_poluchila_sere/</link>
			<description>&lt;p&gt;Чашка чая послужила причиной серьезных травм у маленькой девочки. Инцидент произошел в воскресенье, 1 марта, 2020 года в Тюкалинском районе.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Как сообщил портал &lt;a href=&quot;https://www.om1.ru/&quot; target=&quot;_parent&quot;&gt;Om1.ru&lt;/a&gt;, в местную районную больницу доставили девочку полутора лет. У нее диагностировали серьезный ожог II степени, 13 % всего тела. Как оказалось, малышка опрокинула на себя кружку горячего чая, утверждает издание, при этом другие обстоятельства случившегося неизвестны.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Сейчас девочкой занимаются врачи. Напомним, &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo; сообщал о мальчике, &lt;a href=&quot;news/85803-v_omskoy_oblasti_trexletniy_malchik_vpil_uksus/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;попавшем&lt;/a&gt; в больницу из-за того, что выпил уксус и получил ожоги.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:27:49 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/35c9961f7cc329a0345e98455dc6a04e.jpg" length="25466" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омичка пожаловалась, что не сможет выйти замуж из-за червей в куриной грудке – соцсети</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85812-omichka_pojalovalas_chto_ne_smojet_vyti_zamuj_iz_z/</link>
			<description>&lt;!-- p.p1 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff} p.p2 {margin: 0.0px 0.0px 18.0px 0.0px; font: 12.0px 'Times New Roman'; color: #000000; background-color: #ffffff} span.s1 {font-kerning: none} --&gt; &lt;p class=&quot;p1&quot;&gt;О своем страхе остаться в статусе незамужней дамы из-за испорченного романтического ужина &lt;a href=&quot;https://vk.com/haters_omsk?w=wall-131581157_100885&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;сообщила&lt;/a&gt; в соцсетях омичка, пожелавшая остаться анонимной. Мечтающая заполучить штамп в паспорте девушка посетовала, что очень боится потерять будущего избранника из-за того, что купила для романтического ужина курицу с червями.&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p1&quot; style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;Анонимно!!!! Возмущения пост!!!!!! Сегодня заехала в гипермаркет на Энтузиастов купить продуктов для пятничного ужина с любимым. Курица &amp;laquo;Ваша Сибрябочка&amp;raquo; оказалась с &amp;laquo;живым сюрпризом&amp;raquo; в виде червей. Домашний праздник, настроение испорчены, в пятницу после тяжелой недели хочешь простого и тихого семейного ужина, обнимашек с любимым и единственным и любимый фильм. Вместо этого чувствуешь себя плохой хозяйкой, неудачницей и просто испорчен вечер. А мне его на себе женить еще, что он подумает, что я не могу курицу выбрать(((( После тяжелой недели, извините, сил нет разглядывать все продукты под упаковкой... Печально... Погуглила про эту &amp;laquo;Ваша Сибрябочка&amp;raquo;. Если детей травят, чему удивляться!!!!! А потом все спрашивают: &amp;laquo;А чего вы уезжаете из Омска, а чего Ургант над Омском постоянно стебется?&amp;raquo; А потому что бардак. Раньше за это уголовка была бы, а сейчас&amp;hellip;&lt;/em&gt;&amp;raquo;, &amp;ndash; написала возмущенная омичка.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;В своем посте омичка сослалась на статью одного из омских СМИ, где, по всей видимости, идет речь об одном из совладельцев бренда, поставляющего продукцию в омские школы.&lt;br /&gt; Информацию про курицу с червями, купленную в одном из городских гепармаркетов, уже опубликовал ряд омских пабликов соцсети &amp;laquo;ВКонтакте&amp;raquo;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/ecf43dd3a0b71d68b1f7c52c23f86212.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;933&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:21:25 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d7840ef8079af4d71221b2a3327807d0.jpg" length="47653" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Названы дата и место прощания с умершим известным омским фотографом</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85810-nazvan_data_i_mesto_prochshaniya_s_umershim_izvest/</link>
			<description>&lt;p&gt;Как уже &lt;a href=&quot;news/85778-umer_izvestny_omskiy_fotograf/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;сообщал&lt;/a&gt; &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo;, в Омске в возрасте 66 лет умер фотограф Сергей Сокрута. Со слов учеников, последние годы он боролся с тяжелым заболеванием.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Информацию о смерти подтвердила его коллега Ольга Карлова, она сообщила, что Сокрута скончался в ночь с 29 февраля на 1 марта 2020 года. Она также сообщила о дате и месте прощания с омским фотохудожником.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Так, прощание состоится 3 марта с 10:00 до 11:00 часов в 5-м корпусе ОмГМУ по улице Партизанской, 20, поминальный обед начнется в 13:00 в кафе &amp;laquo;Белая крепость&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фотограф был известен в Омске работой в жанре черно-белой фотографии, причем предпочитал использовать не цифровую, а пленочную аппаратуру, а все снимки печатал вручную, по классическим серебряным рецептам, среди его фоторабот было множество портретов. Сокрута преподавал в школе классической фотографии &amp;laquo;Позитив&amp;raquo;, у него было много учеников.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:15:37 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d3c0987c1af7e39ca646310ec0b8a02e.jpg" length="5200" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Директор омского ДРСУ-3 прокомментировал налоговую проверку на предприятии</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85808-direktor_omskogo_drsu_3_prokommentiroval_nalogovuy/</link>
			<description>&lt;p&gt;Как &lt;a href=&quot;news/85739-insayd_nedeli_v_omskom_drsu_naschitali_neuplatu_na/&quot;&gt;ранее писал &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo;&lt;/a&gt;, по неподтвержденным данным, в омском ДРСУ № 3 не так давно прошла налоговая проверка, по словам инсайдеров, якобы выявившая налоговую недоимку на сумму около 100 миллионов рублей.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В разговоре с корреспондентом &amp;laquo;СуперОмска&amp;raquo; директор ДРСУ № 3 Владимир Киселев подтвердил, что проверка действительно проходила, по ее итогам выдан соответствующий акт. Однако, по его словам, существенных претензий со стороны налоговиков нет.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&amp;laquo;&lt;em&gt;Налоговая была у нас, проверила, акт выдала, у нас никаких замечаний особых, тем более на 100 миллионов, такого нет&lt;/em&gt;&amp;raquo;, &amp;ndash; прокомментировал Киселев.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ранее в УФНС по Омской области не стали комментировать ход проверки, пояснив, что подобная информация относится к налоговой тайне.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Акционерное общество &amp;laquo;Дорожное ремонтно-строительное управление № 3&amp;raquo;, принадлежащее Минимущества Омской области, зарегистрировано в селе Розовка и ежегодно осваивает заказы на содержание и ремонт дорог в районах области от администраций сельских поселений, Управления дорожного хозяйства Омской области. Выручка предприятия в 2019 году составила около 322 млн рублей с чистой прибылью в 1,562 млн рублей.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:06:06 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d320438883a8870a2dffb7cc8da0df90.jpg" length="51001" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В Омской области выявили заразную болезнь, несущую воспаление легких и диарею</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85809-v_omskoy_oblasti_vyavili_zaraznuyu_bolezn_nesuchsh/</link>
			<description>&lt;p&gt;Региональный Россельхознадзор сообщил об обнаружении заболевания крупного рогатого скота. Как показали результаты исследований БУ ОО &amp;laquo;Омская областная ветеринарная лаборатория&amp;raquo;, вблизи села Орловка Марьяновского района зарегистрирован сальмонеллез крупного рогатого скота.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Как сообщили в надзорном ведомстве, в районе ввели карантин, а также проводятся различные мероприятия для предотвращения распространения заболевания. Населению района запретили перегруппировывать животных, а также вывозить и продавать.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Сальмонеллезы&lt;strong&gt;&amp;nbsp;-&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;инфекционные болезни молодняка сельскохозяйственных животных, характеризующиеся при&amp;nbsp;остром течении лихорадкой, септицемией и диареей, а при хроническом - воспалением легких. Заболевание опасно и для людей, поскольку заразно для человека.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 10:56:23 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/f72085c9270b00f95ec3257928e7fc95.jpg" length="39012" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В РЭК рассказали, стоит ли омичам  ждать снижения платы за отопление из-за теплой зимы</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85807-v_rek_obyasnili_kogda_omicham_snizyat_platu_za_oto/</link>
			<description>&lt;p&gt;Федеральные СМИ сообщили, что ресурсники готовы пересмотреть плату за отопление из-за аномально теплой зимы.  Компании, отвечающие за отопление, по подсчетам специалистов, израсходовали на 20 % меньше ресурсов.  Причем в регионах, где плата за отопление начисляется по общедомовым счетчикам, стоимость этой услуги могут снизить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В свою очередь, &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo; обратился за комментарием в РЭК Омской области. По словам пресс-секретаря ведомства Ирины Безъязыковой, такая вероятность действительно существует. Однако это станет ясным не раньше 2021 года.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Плату за отопление могут пересчитать ресурсоснабжающие организации для жителей, у которых есть общедомовые счетчики. Правильность расчетов контролирует Госжилинспекция Омской области. Корректировка нормативов не планируется, поскольку нормативы являются усредненными величинами. Оценить, как снижение объемов тепловой энергии повлияет на размеры тарифов в следующих периодах, пока сложно&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;пояснила она.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo; также обратился за комментариями в ресурсоснабжающие организации, чтобы прояснить ситуацию.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 10:04:03 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/d908654f9a8bdba55588d5a6e032a07c.jpg" length="33350" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омичи пожаловались на списание за проезд 25 рублей вместо обещанных 20 по карте «Мир»</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85806-omichi_pojalovalis_na_spisanie_za_proezd_25_rubley/</link>
			<description>&lt;p&gt;При введении новой акции по оплате проезда с помощью банковской карты &amp;laquo;Мир&amp;raquo; у омичей возникли проблемы.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Так, в редакцию обратился горожанин, пользователь карты &amp;laquo;Мир&amp;raquo; ввиду получения пенсии. С его слов, проезд в общественном транспорте 1 марта ему обошелся в 25 рублей вопреки обещанным 20 рублям.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;В воскресенье, 1 марта, при поездке в троллейбусе № 67 при оплате картой &amp;laquo;Мир&amp;raquo; с меня списали 25 рублей. Интересно, может ли быть так &amp;ndash; показывают, что списалось 25, а на самом деле списывают 20? Что-то я сомневаюсь. Это же банковская операция. Она не может расходиться с фактом. А то, знаете ли, так далеко можно зайти. Что сумма списания одна, а фактическое уменьшение другое. Так не может быть&amp;raquo;&lt;/em&gt;, &amp;ndash; рассказал &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; омич.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пенсионер поделился скриншотом историй операций по своей карте &amp;laquo;Мир&amp;raquo;, он наглядно демонстрирует, что списалось 25 рублей.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/88c49f2434687df5994783ef23bc96ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;1113&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Как уже сообщал &amp;laquo;СуперОмск&amp;raquo;, с 1 марта в Омске &lt;a href=&quot;news/85786-v_omske_dlya_oplat_proezda_po_20_rubley_nachali_de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;стартовала&lt;/a&gt; акция для держателей карты &amp;laquo;Мир&amp;raquo;. Как обещали городские власти, ее владельцам поездка обходится в 20 рублей вместо 25, причем в чеке указывается 25 рублей, но списывается на 5 рублей меньше, а эту разницу компенсирует АО &amp;laquo;Национальная система платежных карт&amp;raquo;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Пока неизвестно, с чем связаны сбои в работе акции.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 09:58:13 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/4f0573f95dbf96475660e6f0bedce150.jpg" length="47725" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В омском Минприроды назвали причину отравляющего запаха</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85805-v_omskom_minprirod_obyasnili_prichinu_otravlyayuch/</link>
			<description>&lt;p&gt;В Министерстве природных ресурсов и экологии Омской области отреагировали на публикацию &amp;laquo;СуперОмска&amp;raquo; о неприятном запахе в Нефтяниках и на Левобережье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как ранее сообщал наш ресурс, в понедельник, 2 марта, омичи в соцсетях пожаловались на запах газа.  В ведомстве косвенно подтвердили: жалобы жителей не беспочвенны.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;В 10:00 на автоматизированном посту наблюдения по ул. 4-й Поселковой зафиксирована повышенная, но не превышающая предельно допустимую, концентрация сероводорода &amp;ndash; 0,75 ПДК&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;уточнили &amp;laquo;СуперОмску&amp;raquo; в ведомстве.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, в Миприроды объяснили, почему &amp;laquo;аромат&amp;raquo; чувствовался в разных частях города &amp;ndash; &amp;laquo;виновата&amp;raquo; погода.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Обь-Иртышское УГМС с 12:00 часов 2 марта до 06:00 часов 3 марта установило для 16 предприятий города режим неблагоприятных метеоусловий (НМУ) первой степени опасности. При наступлении НМУ не происходит рассеивание загрязняющих веществ. Они концентрируются в приземном слое, что дает наибольшее ощущение резкого запаха для жителей города&amp;raquo;, &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;пояснили в ведомстве.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом источник запаха еще предстоит определить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;news/85799-omichey_vnov_presleduet_udushlivy_zapax/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Омичей вновь преследует удушливый запах&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 09:46:10 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/a87f64d8eb66dcf5f7f90761edd0150c.jpg" length="38500" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Стало известно, с кем будет жить мальчик, которого ставили коленями на гречку</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85804-stalo_izvestno_s_kem_budet_jit_malchik_kotorogo_st/</link>
			<description>&lt;p&gt;По всей видимости, омский школьник, которого отчим с молчаливого согласия матери ставил коленями на гречку, будет жить с бабушкой. О том, что на родственницу 8-летнего мальчика оформляется временная опека, сообщает сайт &amp;laquo;Омская губерния&amp;raquo;. Отмечается, что вопрос дальнейшего жизнеустройства ребенка, которого жестоко наказывали, в ходе встречи обсудили глава Омской области Александр Бурков и уполномоченный при президенте РФ по правам ребенка Анна Кузнецова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;О шокирующих наказаниях маленького омича стало известно в мае 2019 года, когда к одному из жителей дачных поселков прибежал заплаканный соседский ребенок. Он рассказал, что отчим заставлял его подолгу стоять коленками на гречке. В результате крупа въелась в детские коленки, а врачам пришлось удалять ее хирургически вместе с кожей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Омский районный суд 21 февраля &lt;a href=&quot;i&quot;&gt;признал&lt;/a&gt; отчима виновным в умышленном причинении среднего вреда здоровью, а мать ребенка &amp;ndash; в неисполнении обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего. По решению суда, отчим отправится в колонию на 4,5 года, мать лишили свободы на 1,5 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее &lt;a href=&quot;news/85531-prinyato_predvaritelnoe_reshenie_o_sudbe_malchika_/&quot;&gt;сообщалось&lt;/a&gt;, что предварительно мальчика решено временно отправить в интернат.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 09:32:15 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/45a2420aa4485933cef57cc71b13f385.jpg" length="30597" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В Омской области трехлетний мальчик выпил уксус</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85803-v_omskoy_oblasti_trexletniy_malchik_vpil_uksus/</link>
			<description>&lt;p&gt;В воскресенье, 1 марта, в одной из семей Тарского района Омской области произошло несчастье. Трехлетний мальчик выпил уксусную кислоту, как передает &lt;a href=&quot;https://www.om1.ru/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Om1.ru&lt;/a&gt;. При этом обстоятельства случившегося неизвестны, как и то, где были родители малыша в тот момент.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;По данным издания, ребенка доставили в Тарскую центральную районную больницу, там он попал в реанимацию; у ребенка диагностировали химический ожог слизистой рта, пищевода и желудка, мальчиком занимаются врачи.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 09:21:54 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/e5e1770819df7eb1b2ee9eeee4362b86.jpg" length="35615" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омичи пожаловались на разваливающиеся фасады</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85801-omichi_pojalovalis_na_razvalivayuchshiesya_fasad/</link>
			<description>&lt;p&gt;Омичи пожаловались на состояние домов с едва отремонтированными фасадами. Речь идет о двухэтажных старых домах с балконами на втором этаже, скорее всего, на улице Богдана Хмельницкого.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Со слов омичей, в ноябре 2019 года фасады домов впервые за последние 30 лет отремонтировали. Однако ремонт долго не продержался: не прошло и полугода, как штукатурка начала сыпаться, а фасады &amp;ndash; разваливаться.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На фотографиях, предоставленных горожанами, видны отвалившиеся куски цемента прямо под окна.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Вся красота этих домов, сданных после ремонта в ноябре 2019 года, стала таять вместе со снегом... А ведь жители этих домов обрадовались &amp;ndash; лет 30 минимум дома не получали и ремонта, и вот оно! Видимо то, что строили раньше, лучше не трогать, материалы сейчас не те, да и в морозы лепить не надо&amp;raquo;&lt;/em&gt;, &amp;ndash; возмутился местный житель.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Однако в комментариях омичи пришли к выводу, что дело не в материалах, а в их краже и безответственном отношении к работе.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 08:26:04 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/e36eed73e665800bff0e13a73fdd7967.jpg" length="42986" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Шевели кармашками вместе со звездами: «Пятёрочка» и PepsiCo запустили танцевальный челлендж</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85800-sheveli_karmashkami_vmeste_so_zvezdami_pyatyorochk/</link>
			<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/uploading/8719a88961ec47b5e4461318493eea63_800.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;472&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Певица Ольга Бузова рассказала, как запастись энергией c утра на целый день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ольга Бузова поделилась секретом своего бодрого завтрака со всеми энергичными ранними пташками. И заодно показала в своем аккаунте Instagram, как взбодриться с утра и продемонстрировать свои хореографические таланты, которые, без сомнения, есть у каждого. Достаточно зайти в Instagram певицы и повторить за ней зажигательные движения танца &amp;laquo;левый кармашек &amp;ndash; правый кармашек&amp;raquo;. Всего пара простых движений &amp;ndash; и вы получите не только хорошее настроение, но и заряд эмоций на целый день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При желании можно поддержать Ольгу Бузову и принять участие в челлендже. Достаточно лишь записать танец кармашков  на видео и выложить ролик до 31 марта в социальную сеть Instagram или Tik Tok с обязательным указанием хештега #шевели_кармашками.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас призыв Ольги Бузовой, судя по просмотрам, уже вдохновил более 970 тысяч человек.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что Ольга Бузова, Алексей Воробьев и Анатолий Вассерман снялись в рекламной кампании &amp;laquo;Битвы завтраков&amp;raquo; в &amp;laquo;Пятёрочке&amp;raquo;. Звезды представляют свои завтраки &amp;ndash; бодрый, быстрый и умный соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Именно российские звезды  выберут самые крутые варианты исполнения движений &amp;laquo;левый кармашек &amp;ndash; правый кармашек&amp;raquo; и станцуют с тремя победителями в одном из магазинов сети &amp;laquo;Пятёрочка&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, финалисты получат в подарок жилетки &amp;ndash; точно такие же, как у Ольги Бузовой, Алексея Воробьёва и Анатолия Вассермана.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Мы призываем всех начинать каждый свой день с зажигательного танца, отличного настроения и вкусного полезного завтрака, а наши звёзды своим примером покажут, как это сделать. Мы вновь разрываем шаблоны и заряжаем на креатив и творчество, приглашая всех присоединяться к нашему баттлу и получить возможность станцевать вместе со своими кумирами!&amp;raquo; &amp;ndash;&lt;/em&gt;&amp;nbsp;прокомментировала запуск акции директор по операционному и бренд-маркетингу торговой сети &amp;laquo;Пятёрочка&amp;raquo; Татьяна Степанова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подробные условия акции &amp;ndash; на сайте &amp;laquo;&lt;a href=&quot;https://www.5ka.pepsico.zavtrak2020.ru/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Битвы завтраков&lt;/a&gt;&amp;raquo;.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 07:50:19 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/f2b84dc79507f284547f2024e83003b4.jpg" length="48345" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омичей вновь преследует удушливый запах</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85799-omichey_vnov_presleduet_udushlivy_zapax/</link>
			<description>&lt;p&gt;В паблике &lt;a href=&quot;https://vk.com/chp55?w=wall-62832959_2046785&quot;&gt;&amp;laquo;ЧП Омск&amp;raquo;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;в&amp;nbsp;соцсети &amp;laquo;ВКонтакте&amp;raquo; появилось сообщение от жителей Нефтяников. Они пожаловались на то, что в понедельник, 2 марта, в воздухе чувствуется удушливый запах. Кто-то уловил в утренних выбросах &amp;laquo;аромат&amp;raquo; диклофоса, иные &amp;ndash; &amp;laquo;привычный&amp;raquo; запах газа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо жителей Нефтяников, на запахи жаловались обитатели Левобережья. Вероятно, выбросы &amp;laquo;принес&amp;raquo; мартовский ветер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что запах газа преследует омичей уже три года. Несмотря на то что проверяющие ведомства то и дело выявляют предприятия-нарушителей, выбросы не прекращаются.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 07:47:38 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/442083caca18d6b33dc0ac4b6157ffc2.jpg" length="37234" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Омичка применила нож в качестве аргумента в ссоре со своим мужчиной</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85798-omichka_primenila_noj_v_kachestve_argumenta_v_ssor/</link>
			<description>&lt;p&gt;Очередной случай причинения ножевых ранений зафиксировали правоохранители  в минувшие сутки. На этот раз конфликт случился в Ленинском округе Омска.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По данным полицейских, накануне 40-летняя дама поссорилась со своим 34-летним мужчиной. Скоро банальная ругань переросла в более серьезный конфликт, и женщина придумала веский аргумент для доказательства своей правоты. Она воткнула в грудь возлюбленному нож.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возбуждено уголовное дело по факту причинения тяжкого вреда здоровью. Излишне пылкая омичка задержана. Как оказалось, ранее подозреваемая к уголовной ответственности не привлекалась.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 07:38:01 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/98e5fb8706530d51a25b91b917ee06f6.jpg" length="55496" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>В омском аэропорту заметили парня с очень странным поведением</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85797-v_omskom_aeroportu_zametili_parnya_kotory_sebya_oc/</link>
			<description>&lt;p&gt;Омичи стали свидетелями весьма странного поведения одного из посетителей здания омского аэропорта. На опубликованном &lt;a href=&quot;https://vk.com/chp55&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;в соцсетях&lt;/a&gt; видео молодой человек то сидит на скамье, то вызывающе обращается к охране, пытаясь, видимо, донести некую мысль. А в какой-то момент его речитатив и движения начинают напоминать выступление рэпера.&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;&amp;hellip;Чё, а, ну, посмотри еще разок. Чё, да? Страх я вижу в твоих глаза. Эй, да, тени вокруг меня это. Я был избран выше, чем тебя&amp;hellip;&amp;raquo;,&lt;/em&gt;&amp;nbsp;&amp;ndash; произносит парень, размахивая руками и обращаясь к полицейскому.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В комментариях к видео омичи вспомнили о весеннем обострении, а также пошутили, что в молодого человека вселился рэпер Oxxxymiron. Истинная причина такого поведения осталась неизвестна.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 06:32:29 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/3e8f3c5a7a8504374b452e8dbc5358e7.jpg" length="19751" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>У православных омичей начинается Великий пост</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85796-u_pravoslavnx_omichey_nachinaetsya_velikiy_post/</link>
			<description>&lt;p&gt;В понедельник, 2 марта, у православных христиан начинается Великий пост &amp;ndash; самый продолжительный и строгий из многодневных постов, также его называют &amp;laquo;Святой четыредесятницей&amp;raquo;. Он установлен в первые века христианства в память о том, как сам Иисус Христос 40 дней постился, голодая в пустыне, перед выходом на проповедь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первые шесть недель Великого поста называются &amp;laquo;святая четыредесятница&amp;raquo;, а последняя перед Пасхой &amp;ndash; Страстная седмица.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С напутствием на Великий пост к православным омичам обратился митрополит Омский и Таврический Владимир. Глава Омской митрополии напомнил, что соблюдающие пост не только &amp;laquo;отказываются от животной пищи, но и стремятся к увеличению потребления пищи духовной&amp;raquo;.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;&amp;laquo;Мы словно выпадаем из обычного суетного потока времени. Каждый день несет на себе отсвет грядущего Воскресения, каждый день становится как бы тем седьмым днем, который заповедано посвящать Богу. Мы не просто воздерживаемся от животной пищи и ограничиваем себя во всей остальной &amp;ndash; во дни поста мы должны увеличить потребление пищи духовной. Это означает более усердные и более частые молитвы, более частое и глубокое взвешивание своих мыслей, слов и поступков, более частая и деятельная помощь ближним, наконец, более частое посещение храма Божия. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;&lt;em&gt;Тогда мы сможем, по неизреченной милости Божией, по молитвам Пресвятой Богородицы и всех святых достойно пройти все поприще Четыредесятницы и Страстной седмицы, подготовив себя к принятию Христа Воскресшего, к той чистой, ни с чем не сравнимой Пасхальной радости, которая ожидает нас&amp;raquo;,&lt;/em&gt;&amp;nbsp;&amp;ndash; цитирует митрополита Владимира официальный сайт Омской епархии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во время Великого поста христиане традиционно воздерживаются от вина, мяса, яиц, молока и сыра. На всем его протяжении рыбу разрешено есть только в праздники Благовещения Пресвятой Богородицы и Входа Господня в Иерусалим, а рыбную икру &amp;ndash; в Лазареву субботу. Многодневный пост завершится празднованием Пасхи, которая в 2020 году выпадает на 19 апреля.&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 05:01:01 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/787976c4bb37b76d3f83a792e1993262.jpg" length="61474" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item>
			<title>Синоптики рассказали, какая погода ждет омичей в Международный женский день</title>
			<link>https://superomsk.ru/news/85795-sinoptiki_rasskazali_kakaya_pogoda_jdet_omichey_v_/</link>
			<description>&lt;p&gt;Стал известен предварительный прогноз погоды* в Омской области на долгие выходные в честь Международного женского дня, 8 Марта.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Согласно открытым данным интернет-источника, &lt;strong&gt;ночью в субботу, 7 марта&lt;/strong&gt;, ожидается сильное похолодание до -17 &amp;deg;С, однако днем потеплеет до -4 &amp;deg;С. При этом ветер поднимется до 12 метров в секунду.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На следующий день, &lt;strong&gt;воскресенье, 8 марта&lt;/strong&gt;, синоптики передают теплую погоду &amp;ndash; температура снизится всего лишь до -5 &amp;deg;С ночью и до -2 &amp;deg;С днем. Ветер останется прежним &amp;ndash; 12 метров в секунду.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В &lt;strong&gt;понедельник, 9 марта&lt;/strong&gt;, также официальный выходной, в Омской области, ожидается такая же погода &amp;ndash; ночью столбик термометра опустится до -5 &amp;deg;С, а днем &amp;ndash; до -2 &amp;deg;С. Ветер снизится до 9 метров в секунду.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;color: #888888;&quot;&gt;*Прогноз погоды актуален на момент публикации материала.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 20:37:57 +0600</pubDate>
			<enclosure url="https://superomsk.ru/images/news/medium/2020/03/0048189ff08f68889f15640a13e86c35.jpg" length="53531" type="image/jpeg" />
		</item>
	</channel>
</rss>
